[
	{
		"question": " إشارة [12] تعني ؟",
		"o1": "تفرع طرق أمامك إلى اليمين و إلى اليسار",
		"o2": "طريق بدون مخرج أمامك",
		"o3": "انتبه حاجز أمامك",
		"o4": "تفرع نحو اليسار و ثم نحو اليمين",
		"answer": "تفرع طرق أمامك إلى اليمين و إلى اليسار"
	},
	{
		"question": "الإشارة [51] معناها ؟",
		"o1": "ممنوع السير بسرعة تزيد عما هو مدون في الإشارة",
		"o2": "الطريق تتسع لخمسين مركبة فقط",
		"o3": "أنت موجود في طريق داخل المدن",
		"o4": "ممنوع السير بسرعة أقل من ( 50 كم / ساعة )",
		"answer": "ممنوع السير بسرعة تزيد عما هو مدون في الإشارة"
	},
	{
		"question": "الإشارة [67] تعني ؟",
		"o1": "سر إلى اليسار من أمام الإشارة",
		"o2": "الطريق عن يسارك هي طريق ذات اتجاه واحد",
		"o3": "سر إلى اليمين من خلف الإشارة",
		"o4": "سر إلى اليمين فقط",
		"answer": "سر إلى اليسار من أمام الإشارة"
	},
	{
		"question": "تعني الإشارة [77] ؟",
		"o1": "المسالك في الطريق التي أمامك تزداد إلى مسلكين",
		"o2": "الطريق التي أمامك فيها مسلكان",
		"o3": "مدخل إلى الطريق السريعة",
		"o4": "هناك جسر فوق وسط الطريق",
		"answer": "مدخل إلى الطريق السريعة"
	},
	{
		"question": "الإشارة [120] معناها ؟",
		"o1": "مكان توقف لأنواع معينة من المركبات",
		"o2": "مكان وقوف للمركبات على شكل زاوية",
		"o3": "مدخل ساحة ممنوع الوقوف على هذه المساحة",
		"o4": "موقف باص عمومي على شكل خليج",
		"answer": "مكان توقف لأنواع معينة من المركبات"
	},
	{
		"question": "الإشارة [70] معناها ؟",
		"o1": "سر إلى الأمام أو إلى اليسار فقط",
		"o2": "أمامك طريق ذات اتجاه واحد",
		"o3": "سر نحو الأمام أو نحو اليمين فقط",
		"o4": "على يسارك طريق ذات اتجاه واحد",
		"answer": "سر إلى الأمام أو إلى اليسار فقط"
	},
	{
		"question": "ما هي الإشارة التي تشير إلى نهاية طريق بلدية ؟",
		"o1": "الإشارة [52]",
		"o2": "الإشارة [54]",
		"o3": "الإشارة [97]",
		"o4": "الإشارة [98]",
		"answer": "الإشارة [54]"
	},
	{
		"question": "عندما تعمل الإشارة [133] و ليس هناك خط وقوف أو حاجز ، يجب الوقوف على مسافة ؟",
		"o1": "( 4 متر ) من أقرب قضيب إليك",
		"o2": "( 4 متر ) من الشاخصة",
		"o3": "( 6 متر ) من أقرب قضيب إليك",
		"o4": "( 10 متر ) من الملتقى",
		"answer": "( 4 متر ) من أقرب قضيب إليك"
	},
	{
		"question": "إشارة [113] تعني ؟",
		"o1": "عدد المسالك آخذ في الازدياد",
		"o2": "خطوط مستطيلة متقطعة تشير إلى تغيير وجهة المسلك للاستدارة إلى اليسار",
		"o3": "الاستدارة إلى اليسار تؤدي إلى مكان وقوف",
		"o4": "يجوز اختراق الخط الأبيض المتواصل الذي على يسار الخطوط المتقطعة",
		"answer": "خطوط مستطيلة متقطعة تشير إلى تغيير وجهة المسلك للاستدارة إلى اليسار"
	},
	{
		"question": "تعني الإشارة [36] ؟",
		"o1": "ممنوع الوقوف و التوقف",
		"o2": "ممنوع دخول جميع أنواع المركبات من الاتجاهين",
		"o3": "ممنوع دخول جميع أنواع المركبات في هذا الاتجاه",
		"o4": "ممنوع دخول المركبات الميكانيكية فقط في هذا الاتجاه",
		"answer": "ممنوع دخول جميع أنواع المركبات في هذا الاتجاه"
	},
	{
		"question": "الإشارة [52] تعني ؟",
		"o1": "ممنوع السير بسرعة تزيد عن ( 50 كم / ساعة )",
		"o2": "نهاية طريق البلدية",
		"o3": "نهاية الطريق التي فيها تحديد سرعة",
		"o4": "طول الطريق التي أمامك ( 50 كم )",
		"answer": "نهاية الطريق التي فيها تحديد سرعة"
	},
	{
		"question": "إشارة [64] تعني ؟",
		"o1": "أعط حق الأولوية لحركة السير التي أمامك",
		"o2": "قف و أعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك",
		"o3": "تمهل و أعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك",
		"o4": "قف لإعطاء حق الأولوية إذا كانت هناك مركبات قاطعة فقط",
		"answer": "قف و أعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك"
	},
	{
		"question": "إشارة [78] تعني ؟",
		"o1": "نهاية الطريق السريعة",
		"o2": "الطريق تتحول إلى مسلك واحد أمامك",
		"o3": "بداية الطريق السريعة",
		"o4": "ممنوع دخول هذه الطريق",
		"answer": "نهاية الطريق السريعة"
	},
	{
		"question": "إشارة [92] معناها ؟",
		"o1": "حق الأولوية لحركة السير المقابلة",
		"o2": "أمامك تقاطع طرق إلى اليمين و إلى اليسار",
		"o3": "طريق بدون مخرج",
		"o4": "طريق ذات اتجاه واحد",
		"answer": "طريق بدون مخرج"
	},
	{
		"question": "هل الإشارات المرسومة على سطح الطريق ملزمة ؟",
		"o1": "نعم و في جميع الأحوال",
		"o2": "ذلك يعتمد على لون الإشارة",
		"o3": "كلا غير ملزمة",
		"o4": "بعضها ملزمة و بعضها غير ملزمة",
		"answer": "نعم و في جميع الأحوال"
	},
	{
		"question": " أنت تسير في طريق فيها مسلك في كل اتجاه بفصل بينهما خط فاصل متواصل و أمامك تسير عربة يجرها حيوان ؟",
		"o1": "تتجاوز إذا كان على يمينك خط متقطع",
		"o2": "تتجاوز بحذر شديد",
		"o3": "تستمر بالسير البطيء خلف العربة",
		"o4": "تتجاوز إذا كان على يسار الخط المتواصل خط متقطع",
		"answer": "تستمر بالسير البطيء خلف العربة"
	},
	{
		"question": "الإشارة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر و فوقها أقيمت الشاخصة [70] ؟",
		"o1": "لا يجوز تنفيذ استدارة على شكل حذوة فرس",
		"o2": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس عندما يضيء الضوء الأحمر في الإشارة الضوئية",
		"o3": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس",
		"o4": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الإشارة الضوئية",
		"answer": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس"
	},
	{
		"question": "الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر و فوقها أقيمت الشاخصة [69] ؟",
		"o1": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط إذا كان المفترق خالي",
		"o2": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس",
		"o3": "لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس",
		"o4": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية",
		"answer": "لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس"
	},
	{
		"question": "الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر و فوقها أقيمت الشاخصة [68] ؟",
		"o1": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عند ظهور الضوء الأحمر في الإشارة الضوئية",
		"o2": "لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس",
		"o3": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس",
		"o4": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية",
		"answer": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس"
	},
	{
		"question": "الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر و فوقها أقيمت الشاخصة [67] ؟",
		"o1": "لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس",
		"o2": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس",
		"o3": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عند ظهور الضوء الأحمر في الإشارة الضوئية",
		"o4": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية",
		"answer": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس"
	},
	{
		"question": " هل يجوز لنا السير أو سياقة مركبة عندما يكون قسم من جسمنا خارج المركبة؟",
		"o1": "مسموح عند السير في طرق ترابية.",
		"o2": "ممنوع ، ما عدا في الدراجة النارية.",
		"o3": "مسموح في مركبة هواية الجمع فقط.",
		"o4": "كل مركبة تسير على عجلتين على الأقل .مسموح للركاب البالغين فقط.",
		"answer": "ممنوع ، ما عدا في الدراجة النارية."
	},
	{
		"question": "هل يجوز لسائق يحمل رخصة سياقة سارية المفعول لنوع معين من المركبات، أن يسوق أية مركبة من نفس النوع؟",
		"o1": "نعم، بشرط أن يكون السائق ملماً بتشغيلها واستعمالها.",
		"o2": "فقط في طريق ليست بلدية نعم، يستطيع صاحب رخصة سياقة سارية المفعول سياقة أية مركبة بدون أي شرط.",
		"o3": "نعم، بشرط أن لا تكون قد سُجلت بحقه مخالفات سير.",
		"o4": "نعم، بشرط أن تكون بحوزته شهادة من الشرطة على إلمامه بتشغيل المركبة.",
		"answer": "نعم، بشرط أن يكون السائق ملماً بتشغيلها واستعمالها."
	},
	{
		"question": "الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر و فوقها أقيمت الشاخصة [67] ؟",
		"o1": "لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس",
		"o2": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس",
		"o3": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عند ظهور الضوء الأحمر في الإشارة الضوئية",
		"o4": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية",
		"answer": "يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس"
	},
	{
		"question": "عند اقترابك من ملتقى سكة حديد و عند رؤيتك الشاخصة [22] وأمامك تسير مركبة بطيئة ؟",
		"o1": "مسموح اجتيازها",
		"o2": "ممنوع الاجتياز في جميع الحالات",
		"o3": "مسموح الاجتياز عندما يكون الحاجز مفتوح",
		"o4": "لا يجوز للشاحنات التي يزيد وزنها الإجمالي عن ( 4000 كغم ) أن تجتاز",
		"answer": "ممنوع الاجتياز في جميع الحالات"
	},
	{
		"question": "هل يجوز لسائق صالون عمومي في طريق داخل المدن إيقاف مركبته بعد الشاخصة [56] لغرض إصعاد أو إنزال الركاب ؟",
		"o1": "نعم ما عدا حدود محطة الباصات",
		"o2": "نعم في جميع الحالات",
		"o3": "كلا لا يجوز له",
		"o4": "يجوز له فقط إذا رأى الشاخصة [118]",
		"answer": "نعم ما عدا حدود محطة الباصات"
	},
	{
		"question": "إشارة [119] تعني ؟",
		"o1": "موقف خاص لسيارة طبيب",
		"o2": "مكان وقوف الشاحنات للتحميل و التفريغ",
		"o3": "حاجز أمام ساحة لوقوف المركبات",
		"o4": "مساحة على الطريق ممنوع الوقوف عليها",
		"answer": "مساحة على الطريق ممنوع الوقوف عليها"
	},
	{
		"question": "ما معنى الإشارات التالية [117] المرسومة على سطح الطريق ؟",
		"o1": "يجوز الوقوف على هذه الجزر لإصعاد و إنزال الركاب فقط",
		"o2": "جزر سير بأشكال مختلفة لا يجوز لسائق المركبة أو الحيوان السير أو الوقوف عليها",
		"o3": "لا يجوز الوقوف على هذه الجزر و يمكن السير عليها",
		"o4": "مكان وقوف لمركبات الركاب الخصوصية و المزدوجة الاستعمال",
		"answer": "جزر سير بأشكال مختلفة لا يجوز لسائق المركبة أو الحيوان السير أو الوقوف عليها"
	},
	{
		"question": "هل يجوز لمن يمتطي أو يقود حيواناً السير أو الوقوف على هذه الجزر [117] ؟",
		"o1": "يجوز أن يقف عليها الحيوان إلى أن يخلو الشارع من حركة السير",
		"o2": "كلا لا يجوز",
		"o3": "يجوز أن يسير عليها الحيوان فقط لغرض عبور الشارع",
		"o4": "هذه الجزر معدة لوقاية المارة والحيوانات",
		"answer": "كلا لا يجوز"
	},
	{
		"question": " إذا وجد سهم أصفر في الشاخصة [73] فهذا يعني ؟",
		"o1": "السهم الأصفر يشير إلى اتجاه سير المواصلات العمومية فقط",
		"o2": "السهم الأصفر يشير إلى أن الطريق تحت التصليح",
		"o3": "السهم الأصفر يشير إلى هامش الطريق",
		"o4": "لا يجوز أن يكون هناك سهم أصفر في الشاخصة المذكورة",
		"answer": "السهم الأصفر يشير إلى اتجاه سير المواصلات العمومية فقط"
	},
	{
		"question": "أين يجب على السائق أن يسوق مركبته عندما يحد الشارع الخط الأصفر الشاخصة [111] ؟",
		"o1": "على السائق أن يسوق مركبته على الجانب الأيسر للخط الذي بجانبه",
		"o2": "يجوز للسائق سياقة مركبته على الجانب الأيسر للخط الذي بجانبه أو على الجانب الأيمن منه",
		"o3": "على السائق أن يسوق مركبته على الجانب الأيمن للخط الذي بجانبه",
		"o4": "على السائق أن يسوق مركبته على الجانب الأيمن للخط الذي بجانبه ما عدا حالات إصعاد و إنزال الركاب",
		"answer": "على السائق أن يسوق مركبته على الجانب الأيسر للخط الذي بجانبه"
	}
]
